# Korean translation for xfce4-cddrive-plugin package.
# Copyright (C) 2007-2012 Sylvain Reynal et al.
# This file is distributed under the same license as the xfce4-cddrive-plugin package.
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2012.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xfce4-cddrive-plugin.master\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: xfce-i18n <xfce-i18n@xfce.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2007-06-29 12:12+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2012-02-28 02:51+0900\n"
"Last-Translator: Seong-ho, Cho <darkcircle.0426@gmail.com>\n"
"Language-Team: xfce-i18n <xfce-i18n@xfce.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:185
msgid "Drive status is unavailable... is HAL installed and hald running ?"
msgstr "드라이브가 사용할 수 없는 상태입니다... HAL을 설치했고 hald가 실행중입니까 ?"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:194
msgid "Close tray"
msgstr "트레이 닫기"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:196
msgid "Open tray"
msgstr "트레이 열기"

#. drive is not ejectable
#: ../panel-plugin/cddrive.c:200
msgid "No disc in the drive"
msgstr "드라이브에 디스크가 없습니다"

#. translation note: "Eject blank <disc type>" (e.g. "Eject blank cd-rw")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:213
#, c-format
msgid "Eject blank %s"
msgstr "빈 %s 꺼내기"

#. translation note: "Eject \"<disc label>\""
#: ../panel-plugin/cddrive.c:217
#, c-format
msgid "Eject \"%s\""
msgstr "\"%s\" 꺼내기"

#. translation note: "Eject audio <disc type>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:221
#, c-format
msgid "Eject audio %s"
msgstr "음악 %s 꺼내기"

#. translation note: "Eject <disc type>" (e.g. "Eject dvd")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:224
#, c-format
msgid "Eject %s"
msgstr "%s 꺼내기"

#. translation note: "Blank <disc type>" (e.g. "Blank cd-rw")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:231
#, c-format
msgid "Blank %s"
msgstr "%s 비우기"

#. translation note: "\"<disc label>\" (made translatable in case translation
#. do not use the '"' character to enclose the title)
#: ../panel-plugin/cddrive.c:236
#, c-format
msgid "\"%s\""
msgstr "\"%s\""

#. translation note: "Audio <disc type>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:240
#, c-format
msgid "Audio %s"
msgstr "음악 %s"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:260
#, c-format
msgid "%s status is unavailable... is HAL installed and hald running ?"
msgstr "%s을(를) 사용할 수 없는 상태입니다... HAL을 설치했고 hald가 실행중입니까 ?"

#. translation note: "Close <drive name>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:271
#, c-format
msgid "Close %s"
msgstr "%s 닫기"

#. translation note: "Open <drive name>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:274
#, c-format
msgid "Open %s"
msgstr "%s 열기"

#. drive is not ejectable
#. translation note: "No disc in <drive name>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:280
#, c-format
msgid "No disc in %s"
msgstr "%s에 디스크 없음"

#. translation note: "Eject blank <disc type> from <drive name>" (e.g. "Eject blank cd-rw from cdrom1")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:293
#, c-format
msgid "Eject blank %s from %s"
msgstr "빈 %s을(를) %s에서 꺼내기"

#. translation note: "Eject \"<disc label>\" from <drive name>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:297
#, c-format
msgid "Eject \"%s\" from %s"
msgstr "\"%s\"을(를) %s에서 꺼내기"

#. translation note: "Eject audio <disc type> from <drive name>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:301
#, c-format
msgid "Eject audio %s from %s"
msgstr "음악 %s을(를) %s에서 꺼내기"

#. translation note: "Eject <disc type> from <drive name>" (e.g. "Eject dvd from my-dvd-drive")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:304
#, c-format
msgid "Eject %s from %s"
msgstr "%s을(를) %s에서 꺼내기"

#. translation note: "Blank <disc type> in <drive name>" (e.g. "Blank cd-rw in cdrom1")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:311
#, c-format
msgid "Blank %s in %s"
msgstr "%s을(를) %s에서 비우기"

#. translation note: "\"<disc label>\" in <drive name>" (e.g. ""Backup #36" in cdrom1")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:315
#, c-format
msgid "\"%s\" in %s"
msgstr "\"%s\", %s에 있음"

#. translation note: "Audio <disc type> in <drive name>"
#: ../panel-plugin/cddrive.c:319
#, c-format
msgid "Audio %s in %s"
msgstr "음악 %s, %s에 있음"

#. translation note: "<disc type> in <drive name>" (e.g. "dvd in cdrom1")
#: ../panel-plugin/cddrive.c:322
#, c-format
msgid "%s in %s"
msgstr "%s, %s에 있음"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:424
msgid "Unmount disc"
msgstr "디스크 마운트 해제"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:426
msgid "Mount disc"
msgstr "디스크 마운트"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:431
#, c-format
msgid "Unmount \"%s\""
msgstr "\"%s\" 마운트 해제"

#: ../panel-plugin/cddrive.c:433
#, c-format
msgid "Mount \"%s\""
msgstr "\"%s\" 마운트"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:41
msgid "Configuration error"
msgstr "설정 오류"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:42
msgid "System error"
msgstr "시스템 오류"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:43
msgid "Eject failed"
msgstr "꺼내기 실패"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:44
msgid "Close failed"
msgstr "닫기 실패"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:45
msgid "Mount failed"
msgstr "마운트 실패"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:46
msgid "Unmount failed"
msgstr "마운트 해제 실패"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:47
msgid "Busy disc"
msgstr "디스크 사용중"

#: ../panel-plugin/cddrive-error.c:57
msgid "Not enough memory to perform the operation."
msgstr "동작을 수행하기 위한 메모리가 부족합니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:31
#: ../panel-plugin/cddrive.desktop.in.in.h:1
msgid "CD Drive Monitor"
msgstr "CD 드라이브 감시기"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:355
msgid "Mounting"
msgstr "마운트 중"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:356
msgid "Enter a command to use if HAL system fails to mount the disc."
msgstr "HAL 시스템이 디스크 마운트에 실패했을 때 사용할 명령어를 입력합니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:363
msgid "Unmounting"
msgstr "마운트 해제중"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:364
msgid "Enter a command to use if the HAL system fails to unmount the disc."
msgstr "HAL 시스템이 디스크 마운트 해제에 실패했을 때 사용할 명령어를 입력합니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:382
#, c-format
msgid "You can use \"%d\", \"%m\" and \"%u\" character sequences as arguments for your command. These will be replaced respectively with the device path, the disc mount point and the disc UDI."
msgstr " \"%d\", \"%m\" 그리고 \"%u\" 문자 시퀀스를 명령 인자로 사용할 수 있습니다. 이는 제각각 장치 경로, 디스크 마운트 지점 그리고 디스크 UDI로 바뀔 것입니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:406
msgid "Mounted disc icon color"
msgstr "마운트한 디스크 아이콘 색"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:415
msgid "Unmounted disc icon color"
msgstr "마운트 해제한 디스크 아이콘 색"

#. --- "Drive" section  ---
#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:478
msgid "Drive"
msgstr "드라이브"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:486
msgid "CD-ROM drive detection failed !"
msgstr "CD-ROM 드라이브 감지 실패 !"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:493
msgid "No CD-ROM drive detected"
msgstr "감지된 CD-ROM 드라이브가 없음"

#. if some drives have been detected...
#. --- "Commands" section ---
#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:543
msgid "Fallback Commands"
msgstr "대체 명령"

#. --- "Display" section ---
#. -- name config --
#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:554
msgid "Display"
msgstr "표시"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:559
msgid "Name to display"
msgstr "표시할 이름"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:574
msgid "Write here the name of the drive to display in panel or tooltip."
msgstr "패널이나 풍선 도움말에 표시할 드라이브의 이름을 여기에 적습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:587
msgid "display in panel"
msgstr "패널에 표시"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:598
msgid "use in tooltip"
msgstr "풍선 도움말에 사용"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:620
msgid "Unmounted disc icon opacity"
msgstr "마운트 해제한 디스크 아이콘 밝기"

#. --- Network section ---
#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:645
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#. -- CDDB config --
#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:648
msgid "Allow freedb.org connections"
msgstr "freedb.org 연결 허용"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:653
msgid "Enabling this option allows the plugin to query the freedb.org servers in order to get the title of an audio CD."
msgstr "이 옵션을 활성화 하면 플러그인이 음악 CD의 제목을 가져오기 위해 freedb.org 서버로 요청할 수 있도록 합니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:681
#: ../panel-plugin/cddrive.desktop.in.in.h:2
msgid "CD-ROM drive tray and content control"
msgstr "CD-ROM 드라이브 트레이와 내용 조정"

#: ../panel-plugin/cddrive-dialogs.c:724
msgid "No error description available."
msgstr "사용할 수 있는 에러설명이 없습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:71
msgid "cd-rom"
msgstr "cd-rom"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:72
msgid "cd-r"
msgstr "cd-r"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:73
msgid "cd-rw"
msgstr "cd-rw"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:74
msgid "dvd"
msgstr "dvd"

#. dvd-rom
#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:75
msgid "dvd-ram"
msgstr "dvd-ram"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:76
msgid "dvd-r"
msgstr "dvd-r"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:77
msgid "dvd-rw"
msgstr "dvd-rw"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:78
msgid "dvd+r"
msgstr "dvd+r"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:79
msgid "dvd+rw"
msgstr "dvd+rw"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:80
msgid "dvd+r dl"
msgstr "dvd+r 이중레이어"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:81
msgid "bd-rom"
msgstr "bd-rom"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:82
msgid "bd-r"
msgstr "bd-r"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:83
msgid "bd-re"
msgstr "bd-re"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:84
msgid "hddvd"
msgstr "hddvd"

#. hddvd-rom
#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:85
msgid "hddvd-r"
msgstr "hddvd-r"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:86
msgid "hddvd-rw"
msgstr "hddvd-rw"

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:161
#, c-format
msgid "The disc is locked by a process (pid: %llu)."
msgstr "이 디스크는 프로세스가 잠궜습니다 (pid: %llu)."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:167
#, c-format
msgid "The disc is locked by the program '%s' (pid: %llu)."
msgstr "이 디스크는 '%s' 프로그램이 잠궜습니다 (pid: %llu)."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:211
msgid "Failed to set the D-BUS connection of HAL context."
msgstr "HAL 컨텍스트의 D-BUS 연결을 설정하는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:318
#, c-format
msgid "Failed to retrieve drive from device path '%s'."
msgstr "장치 경로 '%s'에서 드라이브를 찾는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:344
#, c-format
msgid "Failed to retrieve disc from UDI '%s'."
msgstr "UDI '%s'에서 디스크를 찾는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:401
msgid "Failed to set drive's status change callback."
msgstr "드라이브 상태 바꿈 콜백을 설정하는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:505
msgid "Failed to register drive addition callback."
msgstr "드라이브 추가 콜백을 등록하는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:514
msgid "Failed to register drive removal callback."
msgstr "드라이브 제거 콜백을 등록하는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:624
msgid "Failed to store monitor in HAL context."
msgstr "HAL 컨텍스트에서 감시 상황을 저장하는데 실패했습니다."

#: ../panel-plugin/cddrive-monitor.c:1042
msgid "unknown title"
msgstr "알 수 없는 제목"

